親共學者：重推購置公屋計劃可回血4兆港元

王于漸：香港與內地倘通關可恢復部分外需

香港大學金融學院經濟學講座教授王于漸在一個論壇上說，現時新型冠狀病毒疫情，是由衛生問題影響經濟，全球差不多進入第三波疫情，如果不解決，經濟很難恢復，但無論是社交距離或疫苗，都不是一時三刻可以解決疫情。他指出，每次香港經濟疲弱，都是靠外部需求帶動經濟，現時中國內地的疫情受控，假如與香港可以恢復同內地通關，就能恢復部分外需，更願意消費及投資。

王于漸又提出重推租置計劃，將公屋以相宜價錢出售，可以創造4萬億元財富。政府亦可以獲得資金，並釋放土地價值。

原文網址：

想綁住d人唔好走

你估個個都會買咩？

點解要買公屋而唔係加快公屋輪轉

十皮野咪考慮下囉

因為佢唔洗做

如果係自住，買黎都ON9

拆關卡仲快啦

傻先會買，買咗管理費維修好撚甘
租公屋先係贏家

啲樓舊到就冧叫買

就係 壞乜打個電話就有人到 係過左入息既先要諗

老一輩思維：起碼有物業
然後迫個後生買

屌你老母 個狗閪政府撚有咁好死賣唔夠廿年嘅公屋畀人咩

公屋交管理費隨時仲貴撚交租俾房署 仲未計大維修果陣隨時要每戶夾返10萬8萬出嚟

仲要隨時有個痴線佬住隔離

迫鳩啲公屋撚買樓，支共式割韭菜

除非富戶就比人迫走，如果唔係買黎做乜

割完之後 再推強制維修 做埋大陸底物管 肥死啦今次

其實買咗間公屋，咁啲扣分制度仲work唔work？

老閪都賣啦, 依家割你一筆, 到2047就重新收鳩你地租, 買既正傻閪

想推冧樓市 ？

其實唔買既話一家人出晒黎做野好易爆入息

點會唔買, 公屋升到仆街

爸放心我買到樓依家最困難係俾錢維修

大部份公屋都夠期大維修，
嗱，不如而家市價5成賣俾你

爆左入息又唔見得夠買私樓
高不成低不就

條友講左咁多年都仲係用緊依d屎橋

住公屋已經慘 仲要比錢買

直接宣佈一國一制先係最易解決住屋問題的辦法
一黎唔洗新移民 二黎一堆人移民
反正一國兩制 已經名存實亡
最唔想見ge原告變被告已經每日上演緊

邊有咁多人有錢買

咪俾雙倍租 輕鬆

以為係雷鼎鳴寫

但其實仲有可能推冧樓價

真 俾雙倍租都起碼好過有咩損壞要自己俾錢整
公屋免租一個月又有得受惠
最重要係 要拎咁多錢出黎住返同一笪地方做乜9

上左岸就係神仙，如果已經住緊最多加你租。你真係賺好多先會唔再租比你

當日比人笑嘅公屋業主, 比人問10萬蚊買層樓做乜?

十年後, 呢個單位綠表400萬賣出.

而來到今日仲有人笑, 歷史真係不停重複

其實都仲未解決左公共地方業權問題未

仲好多時free

20年樓齡以下100萬一間都鳩衝

呢d全香港都要面對，住私樓都唔敢講冇癲佬

邊度買樓都一樣架啦
唔通私樓唔洗維修？

嗱連登仔好簡單嘅啫
佢冇樓呢就想你地都冇
佢冇嘅嘢呢就數臭你
佢有嘅呢就自己吹，例如老豆老母有公屋就話自己係人生贏家

傻鳩

如果平嘅點解唔買，望下而家賣得果d公屋賣幾錢？

唔肯源頭減廢 起再多都唔會有樓上

有得揀 一定係走

私樓癲佬仲要冇得搞

仆佢個臭街諗埋啲屎坑橋,,,

買公屋真係on9
本身維修政府比依家變左業主要夾埋一份

韮菜梗係老到咁上下就割架啦，將個火棒交俾無知市民

買公屋真係傻鳩，舊到乜咁，甩皮甩骨
鄰居質素又垃圾，上層d水喉又會係自己屋，但有咩事漏水，要佢整？你就想

管理處 法團又黑箱作業要硬食
爆入息個d有多兩個錢都係交double租好過

驚緊......唯有死都話冇錢攞出黎

無錯呀回血見

睇標題都知係王于漸條on9

租置計劃個原意就係當年董建華政府唔想承擔舊屋邨維修保養嘅皮費，就賣撚咗啲甩皮甩骨舊公屋單位出去，一來套現返啲現金，二來分薄啲維修皮費

就係迫唔到富戶走, r 返d 錢俾共匪回血都好

平買公屋，買完偷放租，去英國嘆世界

你就想
賣嚟賣去都係Y型公屋
全部都30年樓齡以上

見到公屋呢兩隻字都覺得嘔心 冇得揀就話姐 仲要比錢買

呢條on9學者
仲係死心不惜私有化d垃圾公屋
你當香港人係水魚

唔work喇

幾千蚊個月租點解要買

唔洗1球會

之前一至六期大約出售左8成幾

等支那窮人買得起香港樓

本身租咪無呢個問題囉

可以創造4萬億元財富
創造方法係炒賣 玩數字遊戲

咁公屋流動性點算？等起新樓比班排隊人士？

公屋使鬼買，反正唔使走。

過入息果班先會買
咁講姐係資料顯示出好撚多過晒？

好事黎
私人都會跟住跌

睇幾多錢啦
七位數字就不了

但個入息都幾易過，一家幾口出黎做野，正正路路都可能要交三倍租

ON9,當年出售公屋引致管理權責問題近年不斷浮現.天價維修管理費問題.

講開又講
點解成日都人講萬億
明明係兆

300萬都大把人狗沖

井字樓最舊果D 60-70萬都秒買啦
裝個靚修 30-40萬 夠撚晒住

如果佢50萬賣咪買囉，如果開價300-400萬，買黎把撚呀

1球夠你交幾世租喇
冇錢就點都唔會買
真係有錢果批咁咪用左個首置，更加唔會買?
夾係中間又唔係富戶不如交租好過?

買你老未 又爛又臭
自己管理 隨時變九龍寨城

公屋思維就係咁

一百萬夠你交一世租住一世公屋啦

戇鳩，買左要夾錢維修

走個班都中產啦

個問題係如果你下一代冇能力買樓咁點

唔買就加租 500%

舊公屋 實用 易諗點裝潢
最主要睇你同層同樓上樓下係咩人
如果無咩問題 一定買得過

咁又未必，因為唔係全橦賣出，有部分業權仲係房署，之前嘅租置計劃屋邨嘅大維修都係房署負責

家下成日免租仲買嚟做咩
買咗又冇政府包一世保養

岩呀，咁啲公屋都買唔起既人就可以專心訓街投完胎都排有屋啦

有樓起手就有個炒
發達喇

唔會, 到時樓價跌呢個鑊邊個揹, 嗰班人唔mind冇錢, 我估遲早會加稅, 甚至出消費稅.

更多租置屋邨變三不管

新移民就寧願留返舊錢返家鄉買多一層樓啦

私樓係 全棟一齊夾

公屋買左除時全層樓得你 一個夾
個價值 又抵

同埋公屋租戶 基本上 整野唔洗錢

屎塔換 窗換 水喉漏水 全部房署俾

唔買唔夠膽大裝修
買左就會大裝修 加埋100萬唔洗 又有400尺
又離開唔到香港 咁已經係最好選擇

跟返比例既話有咩問題
你要做公屋租戶既咁你要永遠冇發達先得

依家私樓就一定好好?
幾百萬，裝修差又漏水又剩，Lift又細部又慢
當然唔係全部都係咁，但四五百萬都只係買啲酒店龍床盤
二人公屋都大過佢，而且最新果啲樓 (不論公居私) 位置已經奇奇怪怪

極其量叫好大機會有啲正常少少既鄰居
安全過公屋少少 但係咪真係值依個價?
追求社會地位既話，幾百萬拎黎打下飛機ok既

遇左就係要推跌樓價
但係我同意應該要為近五年首次置業下上車既人
設立負資產補償計劃

買完炒高賣返出去
多筆錢移民

買俾下一代呀，可以延續中產生活的社畜
呢個plan 勁賤

大把人隱瞞啦
開寶馬都唔捉啦，驚閪

你都時講十萬

如果佢開二百萬你買唔買

其實爆到收返層樓如果全家人都有做野黎講真係唔算好多

無錢就係會用好多藉口話唔抵買，呃自己話買唔落唔好買

不過始終有批人係一世都買唔起私樓，公屋又供得起既話就實狗衝，
買左可以言談間話比人聽自己買左樓係自己物業，幾威

早幾年聽過有人拎住四五十萬以為自己好威好有錢，見人放二手公屋即刻諗住買想打去問價
打鑼打鼓咁周圍同人講，點知再同身邊d人傾落先知原來依家公屋升到幾百萬，即刻收皮

btw公屋升到仆街又點，買左唔好諗住咁易放到，至少我樓上講個件事既單位好似仲未轉手

傻仔，公屋先最有錢果班

買公屋
我寧願 綠表買居屋啦

除非真係十幾萬賣
唔係我諗唔到買咩理由 要俾錢買舊樓

格黎又除時拎白卡

係啦，私樓係打飛機追求社會地位啦
你話點就點啦

其實唔抵買 但係 唔怕入息過左比人趕

個人認為綠表買居屋係一個騙局
幾百萬買個差唔多既單位，就算你話大左，
同埋有政府資助，但要放棄咁癲既平租變左成世供樓就...

補完地價冇左一大筆啦

可以買就唔好撚叫公屋啦屌

算啦 由佢對住二三豬尺垃圾公屋自high
公屋仔 呢三隻字 我地恨唔到

戇鳩
D人都走啦

之前都好多報導 呢類公屋業權勁亂 法團又係特別仆街

好簡單姐
唔生小朋友，寧願住少一間房，都想周邊環境舒服d, 唔會落到街就係d 白粉佬 叫雞阿伯

生小朋友，就更加唔想比個細路公屋環境長大

舊式公屋條屎渠仲係屋入面，果d買黎把撚咩

回血

上半月不乏低價成交，沙田公屋王顯徑邨綠表價失守200萬元，一伙實用面積381方呎低層戶，業主透過自讓以198萬元成交，成交價創自2017年10月以來新低，呎價5,197元。

鴨脷洲公屋利東邨高層實用面積296方呎單位，屬「自讓盤」，僅以100萬元賣出，創2012年3月後樓價新低，呎價僅3,378元。同類高層戶今年6月造價達233萬元，呎價8,118元，今次賣平逾57%。

得果二三百尺 所謂既公屋王都係得兩百萬
仲要係充滿人情味 四十年樓齡
你住飽佢啦公屋仔

依家有公屋真係可以打飛機
不過講緊唔係父母果層
擺下雜物都好

如果四人單位平均每人月入38500就要走
大部分人出黎做10年野都有呢個數

三倍租都平過出黎租樓啦下wa？

如果幢樓成50 年樓齡，諗都廢事

賣囉

反正我唔會關事

到時私人市場仆哂街，150萬市區樓不是夢，公屋十幾萬有交易，香港變高級貧民窟指日可待。

on9先會買公屋吧

正常成家人有番工
仔女都投身社會
好快過入息, 遲早趕你走
你仲以為可以月入幾皮
月租幾百蚊公屋一世呀?

公屋 500呎人家四口 幾千蚊租
定係私樓 200呎 兩萬蚊供+管理費

排到係人生贏家，但買就好撚on9

點會唔買，如果平，跟手裝修返，自己都住得舒服啲啦

無牙老虎，踢鬼踢馬咩
去停車場望下，架架都靚野

我住果度40年樓，買黎托

過左某條線直頭唔比租架啦

基本原則
若公屋住戶的家庭入息超逾現行公屋入息限額五倍，或家庭總資產淨值超逾現行公屋入息限額100倍，或未有在指定日期或之前交回填妥的申報表，或選擇不作出申報，便須遷離其公屋單位。
在香港擁有住宅物業的公屋住戶，不論其家庭入息或資產水平為何，均須遷離其公屋單位。

間公屋買左咪有靚車都理撚得你LAW
BTW 好似公屋停車場有D都係私樓撚租車位咋?

呢個數應該剩係加你兩工倍租

而家d車平左好多
同埋公屋停車場大把其他附近既人租
唔一家係公屋戶架喎

咪由得班連登仔自欺欺人 當年十幾萬買三百尺今日去邊道搵 唔買先笨柒

私樓仆晒街對香港人係好事喎

出售公屋計劃最初係衛奕信91年既構思
本來目的係滿足社會本土化既置業慾望
兼平抑私樓樓價
係支那屈佢套錢返英國
衛奕信先屈服

結果90年代中樓市泡沫
97金融風暴樓爆後
董建華賤賣公屋，主要係丫型個批
結果私樓負資產雪上加霜
丫型戶主無啦啦變暴發戶
出售計劃個朵臭晒，無以為繼
早期井型、後來和諧型住戶淪為半天吊樓奴

成個財富秩序已經亂晒大龍
再加上維尼亂政之後瘋狂泛濫既新殖民
而家點搞都係死症

唔係開間公司持有就可以避哂?
其實佢地都唔會點查，但有人舉報就做下野咁囉

好呀。。係就快

賣新公屋？ 或者賣哂成個山景邨？？？

山景邨應該要重建左佢啦！

唔係 你自己上去睇下先啦

賣撚埋口交部支聯辦丫嘛

睇完上面啲留言笑咗
點會唔買 大把人爭住買

連登仔真係脫離現實，話唔好買果d 9成冇樓，一路都屌緊政府唔開放番買公屋，依家就話死都唔買，睇下公屋成交價先9up la

唔work 但有啲嚴重行為(例如高空擲物) 佢有權釘你契

價錢ok 當然會買
公屋狗兩年申報一次咁撚麻煩
自己買左唔洗煩

我覺得個啲先係私樓拎
賣晒公屋邊個幫佢接火棒

咁又係冇人接又少左人租

人數愈多
總家庭入息條LINE會愈少
1人可以64K
4人去到38K

重建係咪賠返間新屋比買咗既業主先

董建華個時廢除左世襲制
我諗而家好多人面對既問題係
戶主係老豆老母如果年紀大就黎死
就一定要踢出公屋
但係私樓價又天價追唔上
結果半天吊高不成就不就

cls真係諗唔明

驚會賣咩？

緊係唔買啦，買左要自己食維修。
而家打個電話有平價維修

公屋都有分好多種，如果係巿近或者附近配套好好既話其實即買即賣都執幾球。而現實情況係大部份公屋都有唔差既配套，所以有得買既話老虎蟹都買

就睇下依家靠父幹果班，第時生完仔點幫仔女置業囉
依家十個有九個都係父幹，仲要大大聲取笑人
雖然樓市仲有得升，但幅度一定無以前咁勁

賣公屋出去咪可以增加二手樓市場供應 但如果唔係賣係繼續租比公屋戶嘅話 公屋戶唔會想走

公屋無世襲

連登仔怨老豆老母冇物業，到依家有得買 可以留比下一代 又屌

工資中位數一早落後樓價好多
如果樓價繼續拋離工資中位數既倍比
就算樓價升, 成個社會都一定有更多輸家
而且輸家好可能係遲出世又冇父幹既無辜下一代

你第時老豆老母死左 咪訓街囉

五倍先要走
有五倍人工都抵走啦
四人家庭平均每人四皮幾都唔易

落埋名咪得

9成5按揭+半價賣
大撚把人買

1997重演

鳩嗡姐
港共會做先算

個啲話唔買既根本係私樓拎
驚推跌樓價冇人接火棒先咁講

預你家D廢老會退休架啦
咁150K 2個仔女夾埋都合理既
不過兩老退休金計埋去家庭資產個本應該都好快爆
4人家庭總資產LIMIT 係310萬

其實舊屋邨就九成就係租置
舊到好似李鄭屋都炒到做樓王
如果而家重開租置 最舊嘅都係得30年樓齡
點會唔買？

比多啲租啫，最緊要間屋有名

on9又將公屋嘅意義本末倒置

邊有咁撚易過
三人家庭 入息 十皮野先會趕你走

cls
連登仔有冇咁on9呀
三幾十買到樓都唔買

310萬真心痴線
完全唔合理

你知唔知啲公屋二手賣幾錢

駁唔到 比著我頭也不回 即買

傻的嗎。。我買左我大維修仲要出錢呀。管理費又貴左。。

一係資產超標，一係搬細單位 自己簡

有得比人鳩買你又唔滿意 居屋你又排唔到 200呎龍床又水鳩人買 大d舊d平d比你買 你又唔鍾意 定你係驚冇人接你私樓貨

如果二手公屋供應多左幾十倍你覺得會值幾錢??

個問題就係當年亂咁賤賣丫型公屋
結果私樓負資產雪上加霜
丫型戶主無啦啦變暴發戶
出售計劃個朵臭晒，無以為繼
早期井型、後來和諧型住戶淪為半天吊樓奴

成個財富秩序已經亂晒大龍
再加上維尼亂政之後瘋狂泛濫既新殖民
而家點搞都係死症

迫D廢青唔好撚草錢
去日本FING撚哂佢

董建華呢個大魔鬼都係害死10代香港人

母語教學
廢租金管制
廢集體談判權
廢市政局
原來仲有廢世襲制

好多公屋係正九龍黃金地段
交通買野超方便
好多私樓插針咁起，越起越偏

三百幾萬香港 都做唔到d咩

你都識講成家人，到老豆老母退休後就算過入息咪雙倍租
九龍區公屋雙倍租都擔得起啦
唔係咁易話趕你走嘅

眼光咪咁淺，你睇下顯徑值幾錢先

起左沙中線 變晒做樓王

咪就係，當年賣得最多嘅Y型公屋用料咁差到而家三十幾年都唔洗業主夾錢維修，如果而家賣9成係賣廿幾年樓齡和諧式公屋，用料又好有排都唔洗維修點會冇人買

20年前第一批租置都未搞得好，房署仲有2成幾業權甩唔到身，好多黎緊仲要大維修。

不過我講緊狗衝係本身住公屋個班，同埋買完公屋會覺得自豪

同埋住公屋個d先一定要生，最少2個，如果唔係點養兒防老，同埋拿拿聲結婚生仔又可以申請間大公屋

冇錯
釋放公共資產還富於民
平抑過高樓價
只要設立過去五年人生為左適齡結婚置業而首次上車既負資產人士給予一定賠償
就面面俱贏

最撚大單嘅買咗個單位，格離單位住咗條麻煩友
你想轉單位係冇得搞，只有賣樓
但有冇人肯接貨呢

跟市價嘅買條春咩

點都有人對居住環境有要求

仆街都係d偽豪宅、黑厠納米樓
呢d真係幾百萬買不如買公屋

話唔買果班弱智既
一百萬左右價錢，再租比人、留比下一代抵到爛啦

老豆老母退埋休就要煩總資產果個QUOTA
除非佢2個真係唔草錢+冇退休金

你知唔知唔係買完就一了百了

點都有風險
居屋私樓都可以有癲狗
但你又無鄰居可以識左先買

三萬都嫌貴呀

應該要將過往已交租金抵消賣價
單位住超過廿年應該免費轉售俾住戶

梗係買啦 唔買根本on9
大把公屋係正市區 行出行入唔洗5分鐘
附近又係豪宅 俾幾廿萬裝修返就好啦

真,公屋抵買好多

單軌儲下儲下資產好易過....
目前公屋買真係無乜大著數，除非搏升轉手再走路....

公屋自置左再賣私人市場又要補地價
果度可能少左賣價40-50%?
出番黎個舊錢應該夠比首期
自己再慢慢供.....

偽豪宅之所以值錢本身就係因為有業權
香港其實都係有一半比例人口係住冇業權既公屋
正係呢個原因
偽豪宅都可以扭曲到天價

始終公屋雜好多唔同居屋私樓

你都幾短命

1人一百二十萬就要搬走先唔合理嘅

最慘係過左好聽叫富戶咪又係買唔起私樓

有沒得簡買
唔係自己住個間先

on9 渣兩年之後再賣出去，至少有一球。傻先唔買

係窮閪入面既有錢佬
出到市面都係超級窮閪

上面講到好似買私樓就唔使晒錢裝修咁
公屋吊腳極都有巴士出市區
校網好嘅話就幾貴都有人殺
橫掂排公屋多數都係強國人 點解要益佢？

咪就係
有得買大把人買啦 購置公屋跟本送錢比租戶
上面淨係識講管理費維修 又唔諗下大把人買完好快就轉手買私樓

理撚得你地香港人
而家住公屋超多支那人
港共而家係益支那人咋

On9先唔買
平撚到癲

應該要限住97前之香港人及其直系後代先有資格買

香港3線城市黎，仲有10萬？
幾萬正常價黎

如果真係賣公屋個價又唔太離地
我諗少左一半人出黎抗爭

當年買個d十萬至二十萬就有一間，呢家都二百萬你唔講

長毛十皮都住到啦

要俾維修錢，新公屋就買得過，舊的不了

好多年前無買而又俾D連登仔屌到上天花板嘅老豆老母
可否靠依個POST平反?

佢個時有嘈過, 話立法會任期唔係長期
好似接納左

理得你死咩 最緊要回血

唔關事
公屋基本上係終身制
最多都係交市值租

公屋發展左30幾年
董建華個時廢除左世襲制
而家好多人係面對一個問題
戶主係老豆老母年紀已大隨時死
但係私樓又天價追唔到
咁就半天吊

依家啲公屋舊時英國起落都就40年，買完分分鐘黎個大維修

應該一半人會買 唔好咁睇得起香港人

可以連公屋都冇既人
當中有幾多係真香港人?

新推出果D 公屋有得買, 連登仔買唔買

政苦淨係推30~40年樓齡公屋出嚟賣都知咩事喇

你依d都係講緊富戶個班, 買多間做後備無所謂
無錢個班買唔起, 中間勉強供得起個d點樣買完即轉手

二手公屋就更加不了

政府做擔保.
比公屋戶問銀行借100%. 供30年. 月供都係5千左右

話唔買個d係咪on9
買左會有個業權係手 單位又可能升值 (每日150z又唔會停)

點會.
買左之後就係自己資產.
就可以1拆2 幫個仔/女比首期買私樓

因為可以減輕財政負擔 少咗一大棚人咬老綜拎褔利
維修費就轉嫁畀買嗰班人 又可以收管理費 包賺嘅嘢邊個唔做

買公屋
樓價大跌

賣公屋.
當賣1M. 基本上你100%可以問銀行錯.
供3年賣出. 賣2M 你已經執了1M.
再自己儲落幾十萬. 1.5-1.6M 一定夠買私樓.

無兒無女唔洗買
有仔囡就一定要買

就係咁簡單

其實我諗佢係緊正常樓價$10000-15000呎
先有4兆

購置公屋好似多數仲係幾十萬

其實唔使諗到咁複雜
如果兩老收入正常
生兩個女，兩個女都使護士
Fg無耐就爆

支持,比多d人上樓

支持。買比老豆老母住

on9仔先買 每個月租幾千蚊得閒又免租
拎綜援冇錢交租又免租
賣完要供 突然供唔起就變銀主盤等訓街
又要負擔管理費同大廈維修
點計條數都唔抵 又想搵人笨屌你老母

咁仲SO.
供樓5千
租樓2千
都係比多3千蚊. 不過3年後可以賣出比私樓首期. 老閪都買左先啦

房署就係扮中立，所以立心不良嘅人就有機可乘，好似粉嶺祥華邨15年出年到依家都無解決到。

一直都個制度唔好，解決唔到根本既房屋問題，先引起咁多民怨。

e 家連搞國安法都搞埋，仲番轉頭話房屋有得解決？ 當人on9?

大維修就大鑊，一部細𨋢上20層都閒閒地一百萬，公屋行大𨋢又要咁多層又一座最少6 部𨋢。靜係𨋢都無8球未必落到數。

渠、電、外牆、走廊果啲咪以為多戶會少錢啲，一樣照泵條數上去。舊啲果啲邨分分鐘要做結構加固，舊錢真係任佢開咁濟。

除非以前交落啲租可以抵消部份供款唔係應該幾難有人買

如果你有名係可以繼續住不過可能會叫你搬細單位 基本上同世襲冇分別

除非你人工高過富戶政策個max 或者你有樓先會趕你走

富戶個max 你以為好難掂到咩
掂到個max 好聽叫富戶
出去私樓市場咪又係連大鱷點心都做唔起

當公屋的屋苑內同時擁有私人物業權，這造成管理上的問題。假如擁有私人物業權的業主做出違例的事情，例如業主在公屋物業內更改建築規格，而這規格是違反公屋的建築規格，房協無法透過公屋的扣分制或收回去控制業主的行為。所以在管理上有一定程度的困難。

我當你2個人 富戶政策家庭月入max 8皮8 資產max 1.8球先會趕你走

就算唔係有錢都唔會叫窮啦下話拎住呢個人工資產平平地都叫買到個大西北2房啦大佬

個max 究竟係新申請者標準定富戶市值租標準?

嚴格上來講都仲係世襲緊 只係每代要重申資產審查

我老豆當年買個時都係十幾年樓齡

1990年入伙

跟富戶標準呀

租屋2千幾蚊, 乜7都包晒, 乜稅都唔洗交,

買? 自住買黎做乜尻 ? 夠65歲果D更加唔洗買, 打核戰都無人攞得走間屋

人人有屋住

炒公屋

想香港人走，錢留低

批多的支那人做鄰居，成班蝗蟲嘈生晒迫你走

10幾20萬買返黎 過幾年放返出去必定執球幾兩球

仲未計個d咩公屋樓王 隨時賣返出去執4 5球我當你自住唔賣 升個價都已經增值左落你資產到

傻鳩先唔買

大幅加租黎引誘公屋戶買樓唔係唔可行

咪話加租會暴動家下步入任收割市民時代

你連公屋月租幾錢都唔知 就收聲啦

當年唔買正傻西

貼比d 傻9 冇樓連登仔睇，幾年前新聞，依家開埋沙中線，唔知又升左幾多

個盲點係點解咁多人覺得一國一制下
仲會保留英治個制度

支共剷除英治行跡既動作有辦睇

叫人重置買公屋明顯想進一步廢除平租或福利屋概念
庫房只會倒貼權貴，邊會倒貼平民
窮有窮供，貴有貴供
總知做樓奴最好

除非你一世都窮, 如果唔係就好易變富戶
然後社會上有人嘈兩嘈, 政府就會從富戶開刀, 踢踢下就輪到踢走你

購置跟本就送錢

加租私樓一齊加齊齊死

佢呢個買公屋係指本身間公屋嘅租戶可以選擇買起佢，唔係指無公屋嘅人去買公屋

居屋咁大需求就知，正常有份工既都寧願要居民唔要公屋，公屋係比長者/冇工作能力既人住，依班就一定冇能力買

香港個置業階梯係超斜

點解要回血呢?

點都好過買佢啲濕鳩綠置居

佢不斷收你租都係回血架啦
爭在出售價係點
太貴會同當年賤賣丫型差距太大
太平會隊林個私樓價

屌你查富戶先啦，資產或入息超限額(11k)一倍必須買，唔係就趕走就差唔多

呢批唔洗你逼佢都想買
爭在你港共一直冇政策

咁你買私樓一樣要交錢，只係公屋入場費極低

4萬億點計出嚟啊？
用市價賣？
用市價賣洗乜買公屋啊
出去買私樓仲好啦

其實有唔少住公屋嘅人手上有一、二百萬，呢班買唔起私樓，但生活質素唔差，一、二百萬去英國遠小小生活應該冇問題，不過就未必習慣，但如果香港環境越差，呢班人好大機會走

綠置居冇人買

唔可以買自己單位，只可以買走人地個單位，比人買走果個要重新輪候公屋，如果唔想重新輪候可以用double價錢買翻對方單位，等對家重新輪，值到其中一方唔夠錢，咁樣會唔會吸引d

抗爭者唔少係呢類
政府唔肯釋放資產
令佢地高不成低不就
反送中只係導火線

唔洗自己播種又有割收、正喎

冇能力，你仲生下一代？

下一代當然靠父幹（即係你自己）

有得投胎 打死唔做支港/支那人，仲排公屋

買新樓又唔係難，點解要買舊公屋

頂盡幾千蚊租 加得慢過人工通脹
你叫班練精學懶 貪小便宜既人買
有心拎變做資產既 老早做左

根本就係學強國割韭菜，

假如買左樓價大升即係香港房屋供應仲係嚴重短缺，你間公屋升出面都係咁升，幾年後你賣左都係追唔到出面個升幅。幾年後一層變兩層係咪諗多左？

一般都係幾十萬，用下腦都知唔會市價

你唔做 大把非洲人過黎做

依家連綠置居都賣唔出 邊有傻鳩反而買幾十年舊公屋

又黎向上流轉唔到導致反政府

你講嘅係表面，深層次就係冇普選，令到公共資源大部分偏向大財團大商家，而呢班人就係食愛黨愛中共國奶水大，回歸後中共亦靠呢班吸血鬼治港，呢十年八年中共國開始再進一步同呢班吸血鬼一齊吸盡香港所有血液，如果呢班中下層公屋富戶都走哂，香港就真係會變超兩極化，一班極有錢，一班極窮

未必既 有d住左幾廿年唔想搬先唔抽

挑
個運動咁大規模乜人都有
有收租拎食飽屎冇屎柯富貴呻吟
有半天吊比天價樓害死既人又有
我就唔會否定呢個事實
房屋政策係民怨最大個part
當然房屋政策係人口政策連累

為回血可以一次搞爆樓市
真係內循環加速主議

屌，佢撤辣招已經可大量回血
或者大幅增加抄牌價格，特別係無車位既私家車，
冚家令依家越黎越多私家車泊街過夜，無錢唔好揸車

上面啲人仲覺得而家買公屋仲可以好似十幾年前咁升

咁樣咪可以養狗

係 仲有收左美國錢

係度討論得果D 都冇打算移民
等被割

住緊比較新公屋嘅人係唔會咁傻買綠置居，通常想買嘅係住緊好舊嘅公屋又買唔起私樓但有筆錢嘅人或家庭

既董事黎，水過香港人一次仲未夠？

住緊好舊既公屋買番黎食維修樓咁過引？

橫州班寮屋戶就係從來都唔明業權化既重要性
到比人收既時候猛叫不遷不拆都唔會有人可憐你
你覺得舊
人地覺得住左大半世係命根

九七前後起嘅公屋質素同間隔係好過呢十年八年新起公屋，如果重推購置公屋係唔貴，五至七、八十萬應該會唔少人買，四、五十年以上嗰啲舊式公屋當然唔會買咁on9

但明明前一排先有人出POST
話點解以前啲人可以平價買公屋而家唔俾, 唔公平
到而家話賣又話唔應該賣

不過都要睇下而家賣係乜價,
一陣又用市價5成咁樣訂價就搵鬼買

而家D公屋都要7,80萬一層搵鬼買
仲要搞衰搞臭晒香港先黎賣

根本唔係同一班人
你當左同一班人咁就會有矛盾出現既錯覺

其實最尾都係睇公契寫咩 佢話唔比養你都吹佢唔脹
但講真早十幾年如果比買就好 依家真係不了

而家嘅租置屋邨都好撚舊 一樣大把捧場
大圍、馬鞍山嗰啲賣到九成
最後一批入list嘅都係90年頭入伙 好似富亨、寶林等
如果重開 即係九十年代中後期入伙屋邨
而家發展都好成熟 多數有黨鐵商場學校
厚德邨呢啲真係無得輸 實爭住買

而家個問題就係90年代中期入伙屋邨,
或者70年代入伙井字型屋邨
永遠淪為80年代入伙丫型屋邨既奴隸
丫型戶主就無啦啦變晒暴發戶比奴隸進貢
咁既政策根本毫無邏輯

貼地址未？
睇死你9up

???
全世界都係咁嫁喎

下年都走好多中產啦

除時大把貨

識西咩你, 連登仔話執一執佢就有住私樓既感覺啦